1) Identify the checked exceptions in the below:
A) ArithmeticException - Unchecked
B) ParseException - Checked
C) NumberFormatException - Unchecked
D) ArrayIndexOutOfBoundsException - Unchecked
Answer: B) ParseException
__________________________________________________________________________________________________
2) Identify which statements are true:
a) finally block code executes mandatorily - True
b) try without catch is possible - True (you can have try with finally without catch)
c) One try block can contain multiple catch blocks - True
d) all the above - True

Answer: d) all the above
__________________________________________________________________________________________________
3) What is the output for the below code:

public class P17 {
    public static void main(String[] args) {
        try {
            System.out.println("B");
            throw new NumberFormatException();
        } catch(ArithmeticException e) {
            System.out.println("A");
        } catch(Exception e) {
            System.out.println("C");
        } finally {
            System.out.println("Z");
        }
    }
}
A) B Z B) B C Z C) A C Z D) B A Z

Answer: B) B C Z
__________________________________________________________________________________________________
4) What would be output for the below code:

public class P17 {
    public static void main(String[] args) {
        try {
            System.out.println("B");
            throw new NumberFormatException();
        } catch(ArithmeticException e) {
            System.out.println("A");
        } catch(NumberFormatException e) {
           System.out.println("X");
        } catch(Exception e) {
            System.out.println("C");
        } finally {
            System.out.println("Z");
        }
    }
}
A) B X Z B) B A Z C) B C Z D) Compile Time Error

Answer: A) B X Z
__________________________________________________________________________________________________
5) What would be output for the below code:

public class E1 {
    static {
        try {
            throw new ArithmeticException("my exception");
        } catch(ArithmeticException e) {
            System.out.println("3");
        } catch(Exception e) {
            System.out.println("2");
        }
    }
 
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println("1");
    }
}
A) 1 2 B) 3 1 C) Compile Time Error D) Runtime Error

Answer: B) 3 1
__________________________________________________________________________________________________
6) What would be output for the below code:

public class E1 {
    static {
        try {
            throw new ArithmeticException("my exception");
        } catch(Exception e) {
            System.out.println("2");
        }
    }
 
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println("1");
    }
}
A) 1 1 B) 2 1 C) 3 1 D) Runtime Error 

Answer: B) 2 1
__________________________________________________________________________________________________
7) What would be output for the below code:

public class P31 {
    public static void main(String[] args) {
        try {
            int a = 5;
            int b = 4;
            int c = a / b;
            System.out.println("Hi");
        } catch(ArithmeticException e) {
            System.out.println("Divex");
        } finally {
            System.out.println("Program End...");
        }
    }
}
A) Compile Time Error B) Hi Program End C) DivEx Program End D) Program End 

Answer: B) Hi Program End
__________________________________________________________________________________________________
8) What would be output for the below code:

public class P23 {
    public static void main(String[] args) {
        int[] a = new int[5];
        try {
            a[6] = 5 / 0;
        } catch(ArrayIndexOutOfBoundsException e) {
            System.out.println("Array Size Small...");
        } catch(ArithmeticException e) {
            System.out.println("Division By Zero Impossible");
        } catch(Exception e) {
            System.out.println("General Exception");
        }
    }
}
A) Division by zero impossible B) Array Size Small C) General Exception D) None

Answer: A) Division by zero impossible
__________________________________________________________________________________________________
9) What would be output for the below code:

public class P23 {
    public static void main(String[] args) {
        int[] a = new int[5];
        try {
            a[6] = 5 / 3;
        } catch(ArrayIndexOutOfBoundsException e) {
            System.out.println("Array Size Small...");
        } catch(ArithmeticException e) {
            System.out.println("Division By Zero Impossible");
        } catch(Exception e) {
            System.out.println("General Exception");
        }
    }
}
A) Division by zero Impossible B) General Exception C) None D) Array Size is Small

Answer: D) Array Size is Small
__________________________________________________________________________________________________
10) What is the output for the below code:

public class E1 {
    public static void main(String[] args) {
        try {
            int a = 5;
            int b = 4;
            int c = a / b;
            System.out.println("Hi");
        } catch (Exception e) {
            System.out.println("Error");
        } catch(ArithmeticException e) {
            System.out.println("Divex");
        } finally {
            System.out.println("Program End...");
        }
    }
}
A) Hi Program End B) Error C) DivEx D) Compile Time Error 

Answer: D) Compile Time Error
__________________________________________________________________________________________________
11) Identify the collection in the below ones:
A) Array B) ArrayList (This is a collection) C) Thread D) Array

Answer: B) ArrayList
__________________________________________________________________________________________________
12) Which Collection interface does not allow duplicates:
A) List B) Map C) Set D) None

Answer: C) Set
__________________________________________________________________________________________________
13) Which collection allows you to retrieve elements in the order they were inserted?
A) HashSet B) LinkedHashSet C) HashTable D) HashMap

Answer: B) LinkedHashSet
__________________________________________________________________________________________________
14) What are the implementation classes of the List interface?
A) ArrayList B) LinkedList C) Vector D) ALL (All of the above)

Answer: D) ALL
__________________________________________________________________________________________________
15) Which of the following collections is sorted by its natural ordering?
A) HashSet B) TreeSet C) LinkedList D) HashTable

Answer: B) TreeSet
__________________________________________________________________________________________________
16) Which method removes all elements from a collection?
A) deleteAll B) removeAll() C) clear() D) purge()

Answer: C) clear()
__________________________________________________________________________________________________
17) Which collection contains key/value pairs?
A) Set B) HashSet C) Map D) SortedSet

Answer: C) Map
__________________________________________________________________________________________________
18) What is the output for the below code:

public class Prog20 {
    public static void main(String[] args) {
        Map m = new HashMap(); 
        m.put(1, "Sanju");
        m.put(2, "Niki");
        m.put(3, "Nishtha");
        m.put(4, "Kolage");
        m.put(5, "Salve");
        m.put(6, "Babbar");
        
        String res = (String) m.getOrDefault(6, "Not Found");
        System.out.println(res);
    }
}
A) Compile Time Error B) Babbar C) Niki D) Salve

Answer: B) Babbar
__________________________________________________________________________________________________
19) What would be output for the below code:

public class Prog21 {
    public static void main(String[] args) {
        List<Integer> list = new ArrayList<>();
        list.add(101); 
        list.add(102);
        int aValue = list.get(1); 

        System.out.println(aValue); 
    }
}
A) 101 B) 102 C) NULL D) Runtime Error 

Answer: B) 102
__________________________________________________________________________________________________
20) What is true with the Map Collection:
A) Map interface stores in key/value pairs
B) Map interface can take null values
C) Map cannot contain duplicate keys
D) All

Answer: D) All
__________________________________________________________________________________________________
21) Which list method replaces the element at a specified position?
a) replace() b) set() c) put() d) insert()

Answer: b) set()
__________________________________________________________________________________________________
22) Which of these classes should be preferred to be used as a key in a HashMap?
A) string b) Integer c) Double d) any of these

Answer: A) String
__________________________________________________________________________________________________
23) Comparator interfaces which method:
A) compareTo() B) compare(object,object) c) compareTo() d) None

Answer: B) compare(object, object)
__________________________________________________________________________________________________

24) Type-safety can be provided by:
A) Generics B) Abstract Class C) Interface D) Collection

Answer: A) Generics
__________________________________________________________________________________________________
25) Which collections are synchronized:
A) ArrayList B) LinkedList C) Vector D) None

Answer: C) Vector
__________________________________________________________________________________________________