1. What would be the output for the code below?
class P1 {
   public static void main(String[] args) {
      System.out.println("5" + 3 + 8);
      System.out.println("5" + (3 + 8));
      System.out.println("5+3" + 8);
   }
}
A) Compile time error B) Runtime error C) 538 511 5+38 D) 511 511 511

Answer: C) 538 511 5+38
____________________________________________________________________________________

2. What would be the output for the code below?
class P2 {
   public static void main(String[] args) {
      int i = 10;
      int j = i++;
      System.out.println(i);
   }
}
A) 10 10 B) 11 11 C) 10 11 D) 11 10

Answer: D) 11 10
____________________________________________________________________________________

3. What would be the output for the code below?

class P3 {
   public static void main(String[] args) {
      int i = 10;
      int j = i++ + i++ + ++i + ++i + i++;
      System.out.println(j);
   }
}
A) 62 B) 58 C) 61 D) 59

Answer: A) 62
____________________________________________________________________________________

4. What would be the output for the code below?

class P4 {
   public static void main(String[] args) {
      int ch = 'A';
      System.out.println(ch);
   }
}
A) Compile time error B) Runtime error C) 65 D) No Output

Answer: C) 65
____________________________________________________________________________________

5. What would be the output for the code below?

class P5 {
   public static void main(String[] args) {
      int x;
      System.out.println(x);
   }
}
A) Compile Time Error B) Runtime Error C) No Output D) 0

Answer: A) Compile Time Error
____________________________________________________________________________________

6. What would be the output for the code below?

class P7 {
   boolean climate;
   public static void main(String[] args) {
      System.out.println(new P7().climate);
   }
}
A) true B) false C) Compile Time Error D) Runtime Error

Answer: B) false
____________________________________________________________________________________

7. Identify which statements are true or false:

Overloaded methods should differ in argument list
Overloaded methods may differ in return type
Overloaded methods may differ in access specifier
A) False True True B) True True True C) True False False D) True True True

Answer: B) True True True
____________________________________________________________________________________
8. What would be the output for the code below?
public class Hello extends String {
   public static void main(String[] args) {
      System.out.println("Hello World...");
   }
}
A) Compile Time Error B) Runtime Error C) Hello World D) No Output

Answer: A) Compile Time Error
____________________________________________________________________________________

9. A Thread can be created by:

A) Extending Thread Class B) Implementing Runnable C) Both the Above D) None of the Above

Answer: C) Both the Above
____________________________________________________________________________________
10. What would be the output for the code below?

public class Test implements Runnable {
   public static void main(String[] args) {
      Test t = new Test();
      t.run();    
      t.start();
   }
   public void run() {
      System.out.println("run-test");
   } 
}
A) run-test run-test B) run-test C) Compile Time Error D) Runtime Error

Answer: C) Compile Time Error
____________________________________________________________________________________

11. Which tag should be used to pass information from JSP to included JSP?

A) Using <%jsp:page> tag
B) Using <%jsp:param> tag
C) Using <%jsp:import> tag
D) Using <%jsp:useBean> tag

Answer: B) Using <%jsp:param> tag
____________________________________________________________________________________
12. Which is not a directive?

A) include
B) page
C) export
D) useBean

Answer: C) export
____________________________________________________________________________________
13. Which is mandatory in <jsp:useBean /> tag?

A) id, class
B) id, type
C) type, property
D) type, id

Answer: A) id, class
____________________________________________________________________________________
14. In JSP Action tags, which tags are used for bean development?

A) jsp:useBean
B) jsp:setProperty
C) jsp:getProperty
D) All mentioned above

Answer: D) All mentioned above
____________________________________________________________________________________
15. Which of the following is an advantage of the statement "Separation of business logic from JSP"?

A) Custom Tags in JSP
B) JSP Standard Tag Library
C) All the above
D) None of the above

Answer: C) All the above
____________________________________________________________________________________